---
date: 2023-07-25T12:00
title: Github-git cheat sheets
author: AlbertoVf
tags: ['git', 'github', 'comandos']
resume: Configuracion y comando para git y github
---

# Github-git cheat sheets

Git es el sistema de control de versiones distribuido de fuente abierta que facilita las actividades de GitHub en su computadora portátil o de escritorio. Esta hoja de referencia rápida resume las instrucciones de las líneas de coman- do de Git más comúnmente usadas.

## Configurar herramientas

Configura la información del usuario para todos los respositorios locales

- `git config --global user.name "[name]"`: Establece el nombre que desea este anexado a sus transacciones de commit

- `git config --global user.email "[email address]"`: Establece el e-mail que desea esté anexado a sus transacciones de commit

- `git config --global color.ui auto`: Habilita la útil colorización del producto de la línea de comando

## Crear repositorios

Inicia un nuevo repositorio u obtiene uno de una URL existente

- `git init [project-name]`: Crea un nuevo repositorio local con el nombre especificado

- `git clone [url]`: Descarga un proyecto y toda su historia de versión

## Efectuar cambios

Revisa las ediciones y elabora una transacción de commit

- `git status`: Enumera todos los archivos nuevos o modificados que se deben confirmar

- `git diff`: Muestra las diferencias de archivos que no se han enviado aún al área de espera

- `git add [file]`: Toma una instantánea del archivo para preparar la versión

- `git diff --staged`: Muestra las diferencias del archivo entre el área de espera y la última versión del archivo

- `git reset [file]`: Mueve el archivo del área de espera, pero preserva su contenido

- `git commit -m "[descriptive message]"`: Registra las instantáneas del archivo permanentemente en el historial de versión

## Cambios grupales

Nombra una serie de commits y combina esfuerzos ya culminados

- `git branch`: Enumera todas las ramas en el repositorio actual

- `git branch [branch-name]`: Crea una nueva rama

- `git checkout [branch-name]`: Cambia a la rama especificada y actualiza el directorio activo

- `git merge [branch]`: Combina el historial de la rama especificada con la rama actual

- `git branch -d [branch-name]`: Borra la rama especificada

## Nombres del archivo en refactorizacion

Reubica y retira los archivos con versión

- `git rm [file]`: Borra el archivo del directorio activo y pone en el área de espera el archivo borrado

- `git rm --cached [file]`: Retira el archivo del control de versiones, pero preserva el archivo a nivel local

- `git mv [file-original] [file-renamed]`: Cambia el nombre del archivo y lo prepara para commit

## Suprimir tracking

Excluye los archivos temporales y las rutas

```text
*.log
build/
temp-*
```

> Un archivo de texto llamado .gitignore  suprime la creación acciden- tal de versiones de archivos y rutas que concuerdan con los patrones especificados.

- `git ls-files --other --ignored --exclude-standard`: Enumera todos los archivos ignorados en este proyecto

## Guardar fragmentos

Almacena y restaura cambios incompletos

- `git stash`: Almacena temporalmente todos los archivos tracked modificados

- `git stash pop`: Restaura los archivos guardados más recientemente

- `git stash list`: Enumera todos los sets de cambios en guardado rápido

- `git stash drop`: Elimina el set de cambios en guardado rápido más reciente

## Repasar historial

Navega e inspecciona la evolución de los archivos de proyecto

- `git log`: Enumera el historial de la versión para la rama actual

- `git log --follow [file]`: Enumera el historial de versión para el archivo, incluidos los cambios de nombre

- `git diff [first-branch]...[second-branch]`: Muestra las diferencias de contenido entre dos ramas

- `git show [commit]`: Produce metadatos y cambios de contenido del commit especificado

## Rehacer commits

Borra errores y elabora historial de reemplazo

- `git reset [commit]`: Deshace todos los commits después de [commit], preservando los cambios localmente

- `git reset --hard [commit]`: Desecha todo el historial y regresa al commit especificado

## Sincronizar cambios

Registrar un marcador de repositorio e intercambiar historial de versión

- `git fetch [bookmark]`: Descarga todo el historial del marcador del repositorio

- `git merge [bookmark]/[branch]`: Combina la rama del marcador con la rama local actual

- `git push [alias] [branch]`: Carga todos los commits de la rama local al GitHub

- `git pull`: Descarga el historial del marcador e incorpora cambios
